\documentclass[a4paper,10pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}


% Title Page
\title{Homicides aux Etats-Unis}
\author{Vincent Bisogno - Vincent Gaillard - Ronan Desplanques - Roman Fenioux}
\date{5 Mai 2017}

\begin{document}
\maketitle

% pour éviter d'avoir la numérotation 0.1 0.2 etc avant les sections
\setcounter{secnumdepth}{0}

\section{Introduction}
\subsection{Sujet}
Nous avons décidé de nous intéresser aux morts par homicide aux Etats-Unis et aux différents facteurs qui peuvent y être corrélé. Deux
pistes qui nous semblent intéressantes sont par exemple le lien entre les homicides et l'origine ethnique, ou bien l'influence géographique.

\subsection{Public visé}
Notre visualisation est adressé au grand public : des personnes non qualifiées, sans connaisances particulières en statistique et intéressée
par le sujet. Nous voulons donc faire une représentation accessible et intuitive. Leur but serait de se renseigner sur les statistiques du pays
avec une démarche d'exploration.

\subsection{Description du dataset}
\paragraph{}
Le dataset que nous utiliserons a été rassemblé par le Murder Accountability Project, fondé par Thomas Hargrove. C'est la base de données
la plus complète disponible actuellement aux Etats-Unis. Elle s'étend du Supplementary Homicide Report 
publié par le FBI en 1976 jusqu'à nos jours
et inclus des informations sur les circonstances du meurtre ainsi que l'âge, l'origine ethnique 
et le genre de la victime et du criminel ainsi que
leur éventuel lien et l'arme utilisée. 

\paragraph{}
Les données sont disponible au format csv à l'url suivante : \\
\url{https://www.kaggle.com/murderaccountability/homicide-reports}

\paragraph{}
Le fichier référence 638 455 incidents. Chaque ligne contient les attributs suivants : \\

Record ID, Agency Code, Agency Name, Agency Type (ex sheriff, municipal police, City State, Year, Month, Incident 
(un code caractérisant l'incident, 
Crime Type (murder or manslaughter, manslaughter by negligence), Crime Solved (yes or no), Victim Sex, Victim Age, 
Victim Race, Victim Ethnicity, Perpetrator Sex, Perpetrator Age, Perpetrator Race (black, white, native american...), 
Perpetrator Ethnicity (hispanic, not hispanic or unknown,
Relationship (family, stranger, friend...), Weapon, Victim Count, Perpetrator Count, Record Source (FBI ou FOIA). 


\end{document}          
